<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 7-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Proportion of population with primary reliance on clean fuels and technology is calculated as the number of households using clean fuels and technologies for cooking, heating and lighting divided by total households reporting that any cooking, heating or lighting, expressed as percentage. “Clean” is defined by the emission rate targets and specific fuel recommendations (i.e. against unprocessed coal and kerosene) included in the normative guidance WHO guidelines for indoor air quality: household fuel combustion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‘Clean fuels’ include electricity, gaseous fuels (e.g. LPG), natural gas (PNG), biogas, solar and alcohol fuels. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concepts: Current global data collection focuses on the primary fuel used for cooking, categorized as solid or non-solid fuels, where solid fuels are considered polluting and non-modern, while non-solid fuels are considered clean. This single measure captures a good part of the lack of access to clean cooking fuels, but fails to collect data on type of device or technology is used for cooking, and also fails to capture other polluting forms of energy use in the home such as those used for lighting and heating.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;New evidence-based normative guidance from the WHO (i.e. WHO Guidelines for indoor air quality guidelines: household fuel combustion), highlights the importance of addressing both fuel and the technology for adequately protecting public health. These guidelines provide technical recommendations in the form of emissions targets for as to what fuels and technology (stove, lamp, and so on) combinations in the home are clean. These guidelines also recommend against the use of unprocessed coal and discourage the use kerosene (a non-solid but highly polluting fuel) in the home. They also recommend that all major household energy end uses (e.g. cooking, space heating, lighting) use efficient fuels and technology combinations to ensure health benefits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For this reason, the technical recommendations in the WHO guidelines, access to modern cooking solution in the home will be defined as “access to clean fuels and technologies” rather than “access to non-solid fuels.” This shift will help ensure that health and other “nexus” benefits are better counted, and thus realized.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="km">&lt;p&gt; សមាមាត្រប្រជាជនជាមួយនឹងការពឹងផ្អែកបឋមលើឥន្ធនៈស្អាតនិងបច្ចេកវិទ្យាត្រូវបានគណនាជាចំនួនគ្រួសារដែលប្រើប្រាស់ប្រេងឥន្ធនៈនិងបច្ចេកវិទ្យាស្អាតសម្រាប់ចម្អិនអាហារកំដៅនិងភ្លើងបំភ្លឺចែកតាមគ្រួសារសរុបរាយការណ៍ថាការចំអិនកំដៅឬភ្លើងបំភ្លឺណាមួយបង្ហាញជាភាគរយ។ “ ស្អាត” ត្រូវបានកំនត់ដោយគោលដៅអត្រាបំភាយនិងអនុសាសន៍ប្រេងជាក់លាក់ (ឧ។ ប្រឆាំងនឹងធ្យូងថ្មនិងប្រេងកាតដែលមិនបានកែច្នៃ) ដែលមានបញ្ចូលក្នុងគោលការណ៍ណែនាំស្តង់ដាររបស់អង្គការសុខភាពពិភពលោកចំពោះគុណភាពខ្យល់ក្នុងផ្ទះ៖ ចំហេះឥន្ធនៈក្នុងគ្រួសារ។ [៥២០]
[៥២៥] ‘ឥន្ធនៈស្អាត” រួមមានអគ្គិសនីឥន្ធនៈហ្គាស (ឧ។ LPG) ឧស្ម័នធម្មជាតិ (PNG) ជីវឧស្ម័នថាមពលព្រះអាទិត្យនិងឥន្ធនៈអាល់កុល។ [៦៤១]
[៦៤៦] គំនិត៖ ការប្រមូលទិន្នន័យពិភពលោកបច្ចុប្បន្នផ្តោតលើឥន្ធនៈបឋមដែលត្រូវបានប្រើសម្រាប់ចម្អិនអាហារចាត់ថ្នាក់ជាឥន្ធនៈរឹងឬឥន្ធនៈរឹងដែលឥន្ធនៈរឹងត្រូវបានគេចាត់ទុកថាជាការបំពុលនិងមិនទំនើបរីឯឥន្ធនៈមិនរឹងត្រូវបានគេចាត់ទុកថាស្អាត។ វិធានការតែមួយនេះចាប់យកផ្នែកមួយដ៏ល្អនៃការខ្វះខាតការប្រើប្រាស់ប្រេងចម្អិនអាហារប៉ុន្តែមិនបានប្រមូលទិន្នន័យប្រភេទឧបករណ៍ឬបច្ចេកវិទ្យាត្រូវបានប្រើសម្រាប់ចម្អិនអាហារហើយក៏បរាជ័យក្នុងការចាប់យកទម្រង់បំពុលផ្សេងទៀតនៃការប្រើប្រាស់ថាមពលនៅក្នុងផ្ទះដូចជា ប្រើសំរាប់បំភ្លឺនិងកំដៅ។ [១១៦៤]
[១១៦៩] ការចង្អុលបង្ហាញអំពីគោលការណ៍ស្តង់ដារថ្មីពីអង្គការសុខភាពពិភពលោក (i.e. គោលការណ៍ណែនាំពិភពលោកសម្រាប់គុណភាពខ្យល់ក្នុងផ្ទះ៖ ចំហេះឥន្ធនៈក្នុងគ្រួសារ) បង្ហាញពីសារៈសំខាន់នៃការដោះស្រាយទាំងឥន្ធនៈនិងបច្ចេកវិទ្យាសម្រាប់ការពារសុខភាពសាធារណៈឱ្យបានគ្រប់គ្រាន់។ គោលការណ៍ណែនាំទាំងនេះផ្តល់នូវអនុសាសន៍បច្ចេកទេសតាមទំរង់គោលដៅនៃការបំភាយឧស្ម័នថាតើអ្វីទៅជាឥន្ធនៈនិងបច្ចេកវិទ្យា (ចង្រ្កានចង្កៀងជាដើម) បន្សំនៅក្នុងផ្ទះគឺស្អាត។ គោលការណ៍ណែនាំទាំងនេះក៏ផ្តល់អនុសាសន៍ផងដែរប្រឆាំងនឹងការប្រើប្រាស់ធ្យូងថ្មដែលមិនបានកែច្នៃនិងរារាំងការប្រើប្រាស់ប្រេងកាត (ឥន្ធនៈមិនរឹងប៉ុន្តែមានការបំពុលខ្លាំង) នៅក្នុងផ្ទះ។ ពួកគេក៏បានផ្តល់អនុសាសន៍ថារាល់ការប្រើប្រាស់ថាមពលចុងក្រោយរបស់គ្រួសារសំខាន់ៗ (ឧទាហរណ៍ការចំអិនកំដៅអវកាសភ្លើងបំភ្លឺ) ប្រើប្រេងឥន្ធនៈនិងបន្សំបច្ចេកវិទ្យាប្រកបដោយប្រសិទ្ធភាពដើម្បីធានាបាននូវអត្ថប្រយោជន៍ដល់សុខភាព។ [១៩២៦]
[១៩៣១] ចំពោះហេតុផលនេះអនុសាសន៍បច្ចេកទេសក្នុងគោលការណ៍ណែនាំរបស់អង្គការសុខភាពពិភពលោកការចូលទៅកាន់ដំណោះស្រាយធ្វើម្ហូបបែបទំនើបនៅក្នុងផ្ទះនឹងត្រូវបានកំណត់ជា“ ការទទួលបានឥន្ធនៈនិងបច្ចេកវិទ្យាស្អាត” ជាជាង“ ការប្រើប្រាស់ឥន្ធនៈមិនរឹង” ។ ការផ្លាស់ប្តូរនេះនឹងជួយធានាថាសុខភាពនិងអត្ថប្រយោជន៍ &quot;ណឺណិត&quot; ផ្សេងទៀតត្រូវបានគេរាប់បញ្ចូលហើយដូច្នេះត្រូវបានគេដឹង។ [២២៥៦]
			</language>
</languages>
</data>
</root>
