<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 9-2-1, translated into km</message>
	<data>&lt;p&gt; ៩៖ កសាងហេដ្ឋារចនាសម្ព័ន្ធដែលអាចទ្រទ្រង់លើកកម្ពស់ឧស្សាហូបនីយកម្មបញ្ចូលនិងប្រកបដោយនិរន្តរភាពនិងជំរុញការច្នៃប្រឌិត [១១១]&lt;p&gt; ៩.២៖ លើកកម្ពស់ឧស្សាហូបនីយកម្មដែលមានលក្ខណៈគ្រប់ជ្រុងជ្រោយនិងប្រកបដោយចីរភាពហើយនៅឆ្នាំ ២០៣០ បង្កើនចំណែកឧស្សាហកម្មនិងការងារក្នុងស្រុកយ៉ាងសំខាន់ស្របនឹងកាលៈទេសៈជាតិនិងមានចំណែកទ្វេដងនៅក្នុងប្រទេសអភិវឌ្ឍន៍តិចតួច [២៣៩]&lt;p&gt; ៩.២.១ តម្លៃផលិតកម្មបន្ថែមសម្រាប់មនុស្សម្នាក់ [៩.២.១] (NV_IND_MANFPC) [៦៩]&lt;p&gt; ៩.២.១ គុណតម្លៃផលិតកម្មត្រូវបានបន្ថែមជាសមាមាត្រនៃផ។ ស។ ស [៩.២.១] (NV_IND_MANF) [៧៩]&lt;p&gt; ខែវិច្ឆិកាឆ្នាំ ២០២០ [១៦]&lt;p&gt; វិទ្យាស្ថានជាតិស្ថិតិ (NIS) ក្រសួងផែនការ [៦៣]&lt;p&gt; លោក។ អ៊ុនសាវិន [១៥]&lt;p&gt; នាយកដ្ឋានគណនេយ្យជាតិវិទ្យាស្ថានស្ថិតិជាតិ [៦៥]&lt;p&gt; អនុប្រធាននាយកដ្ឋាន [៣២][០] +៨៥៥ ៧៧ ៥១ ៥៥ ៥៥ [១៩]&lt;p&gt; ទេ។ ផ្លូវ ៣៨៦ ៣៦០ សង្កាត់បឹងកេងកង ១ ខណ្ឌចំការមនរាជធានីភ្នំពេញប្រទេសកម្ពុជា [៨៨]&lt;p&gt; [៣] unsavin@gmail.com [៥៥] / [៦២] un_savin@yahoo.com [១១៦] [១២០]&lt;p&gt; [៣] និយមន័យ៖ [២២] [៣១]
&lt;p&gt; តម្លៃផលិតកម្មបន្ថែម (MVA) ដែលជាសមាមាត្រនៃផលិតផលក្នុងស្រុកសរុបគឺជាសមាមាត្ររវាង MVA និងផលិតផលក្នុងស្រុកសរុបដែលត្រូវបានរាយការណ៍ក្នុងឆ្នាំ ២០១៤ ថេរ [១៨៦]
[១៩១] MVA ក្នុងមនុស្សម្នាក់ត្រូវបានគណនាដោយបែងចែក MVA ជាប្រចាំឆ្នាំ ២០១៤ ដុល្លារអាមេរិកដោយប្រជាជននៃប្រទេសឬតំបន់មួយ។ [២៩៥]
[៣០០] [៣០៣] គំនិត៖ [៣២០] [៣២៩]
[៣៣៤] ការបន្ថែមតម្លៃសរុបវាស់ការចូលរួមចំណែកដល់សេដ្ឋកិច្ចរបស់អ្នកផលិតម្នាក់ៗឧស្សាហកម្មឬផ្នែកនីមួយៗនៅក្នុងប្រទេស។ តម្លៃបន្ថែមដែលបានបង្កើតដោយអង្គភាពណាមួយដែលចូលរួមក្នុងសកម្មភាពផលិតកម្មអាចត្រូវបានគេគណនាថាជាសំណល់នៃទិន្នផលសរុបរបស់អង្គភាពដែលការប្រើប្រាស់តិចជាងមុនកម្រិតមធ្យមទំនិញនិងសេវាកម្មត្រូវបានប្រើក្នុងដំណើរការនៃការផលិតលទ្ធផលឬជាផលបូកនៃប្រាក់ចំណូលដែលបានបង្កើត ដោយដំណើរការផលិតកម្ម (ប្រព័ន្ធគណនេយ្យជាតិឆ្នាំ ២០០៨) ។ ការផលិតសំដៅទៅលើឧស្សាហកម្មដែលជាកម្មសិទ្ធិរបស់វិស័យ C ដែលកំណត់ដោយការធ្វើចំណាត់ថ្នាក់ឧស្សាហកម្មស្តង់ដារអន្តរជាតិនៃសកម្មភាពសេដ្ឋកិច្ចទាំងអស់ (ISIC) ការពិនិត្យឡើងវិញលើកទី ៤ ឬ D ដែលកំណត់ដោយការត្រួតពិនិត្យឡើងវិញអាយអាយស៊ី ៣ ។
[១០០៨] ផសសតំណាងឱ្យផលបូកនៃតម្លៃសរុបបន្ថែមពីអង្គភាពស្ថាប័នទាំងអស់ដែលមានទីលំនៅក្នុងសេដ្ឋកិច្ច។ សម្រាប់គោលបំណងប្រៀបធៀបប្រៀបធៀបទៅនឹងពេលវេលានិងនៅទូទាំងប្រទេស MVA និងផលិតផលក្នុងស្រុកសរុបត្រូវបានប៉ាន់ប្រមាណទាក់ទងនឹងតម្លៃថេរគិតជាដុល្លារអាមេរិក។ ស៊េរីបច្ចុប្បន្នត្រូវបានផ្តល់ឱ្យក្នុងតម្លៃថេរនៃឆ្នាំ ២០១៤ ។ [១២៩១]&lt;p&gt; ភាគរយ (%) &lt;/p&gt;&lt;p&gt; អាយស៊ីអាយធី Rev.4 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; ទិន្នន័យរដ្ឋបាលពីក្រសួងពាក់ព័ន្ធ &lt;/p&gt;&lt;p&gt; ការប្រមូលទិន្នន័យត្រូវបានអនុវត្តដោយការទទួលទិន្នន័យតាមអេឡិចត្រូនិចពេញមួយឆ្នាំ។&lt;p&gt; ប្រចាំខែ [១០]&lt;p&gt; ត្រីមាសទី ២ បន្ទាប់ពីរយៈពេលយោង [៤៤]&lt;p&gt; វិទ្យាស្ថានស្ថិតិជាតិ [៣៥]&lt;p&gt; វិទ្យាស្ថានស្ថិតិជាតិ [៣៥]&lt;p&gt; ដោយគុណធម៌នៃមាត្រា ១២ នៃច្បាប់ស្ថិតិ NIS ទទួលខុសត្រូវចំពោះ៖ [៧៦]
[៨១]
  [៨៨] ការប្រមូលដំណើរការចងក្រងការវិភាគបោះពុម្ពផ្សាយនិងផ្សព្វផ្សាយទិន្នន័យមូលដ្ឋានដោយការធ្វើជំរឿននិងការស្ទង់មតិនិងការប្រើប្រាស់ប្រភពទិន្នន័យរដ្ឋបាល [២៥៦]
  [២៦៤] ចងក្រងគណនីជាតិនិងសន្ទស្សន៍តម្លៃក៏ដូចជាសូចនាករសេដ្ឋកិច្ចបរិស្ថាននិងសង្គមប្រជាសាស្ត្រ។ [៣៨២]
  [៣៩០] ការសំរបសំរួលជាមួយក្រសួងពាក់ព័ន្ធជាអ្នកផលិតទិន្នន័យតាមច្បាប់ស្ថិតិ។ និង [៤៨៤]
  [៤៩២] មុខងារជាឃ្លាំងសំខាន់នៃសូចនាករអេសជីជី។ [៥៥២]
[៥៥៨]&lt;p&gt; MVA គឺជាសូចនាករដែលត្រូវបានទទួលស្គាល់និងប្រើប្រាស់យ៉ាងទូលំទូលាយដោយអ្នកស្រាវជ្រាវនិងអ្នកបង្កើតគោលនយោបាយដើម្បីវាយតម្លៃកម្រិតនៃឧស្សាហូបនីយកម្មរបស់ប្រទេសមួយ។ ចំណែកនៃ MVA នៅក្នុងផលិតផលក្នុងស្រុកសរុបឆ្លុះបញ្ចាំងពីតួនាទីនៃការផលិតនៅក្នុងសេដ្ឋកិច្ចនិងការអភិវឌ្ឍជាតិរបស់ប្រទេសជាទូទៅ។ MVA ក្នុងមនុស្សម្នាក់គឺជាការចង្អុលបង្ហាញជាមូលដ្ឋាននៃកម្រិតឧស្សាហូបនីយកម្មរបស់ប្រទេសដែលត្រូវបានកែតម្រូវសម្រាប់ទំហំសេដ្ឋកិច្ច។ ការប្រើប្រាស់ស្ថិតិ MVA ក្នុងមនុស្សម្នាក់គឺចាត់ថ្នាក់ក្រុមប្រទេសយោងតាមដំណាក់កាលនៃការអភិវឌ្ឍន៍ឧស្សាហកម្ម។ [៥០៨]&lt;p&gt; ភាពខុសគ្នាអាចលេចឡើងដោយសារតែកំណែផ្សេងៗគ្នានៃប្រព័ន្ធគណនីជាតិឬការកែប្រែ ISIC ត្រូវបានប្រើដោយប្រទេសនានា។&lt;p&gt; សមាមាត្រ MVA ទៅនឹងផលិតផលក្នុងស្រុកសរុប = MVA / GDP * ១០០ ។ [៣៩]
[៤៤] MVA ក្នុងមនុស្សម្នាក់ = MVA / ប្រជាជន [៧៨]&lt;p&gt; ភាពអាចរកបានទិន្នន័យតាមទីតាំងភូមិសាស្ត្រ៖ ជាតិ [៥៣]&lt;p&gt; តារាងគណនីជាតិ៖ [២៧]
[៣២] [៣៥] http://nis.gov.kh/index.php/km/21-na/81-national-account-table [១៧០] [១៧៤]</data>
</root>
