<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 10-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="en">&lt;p&gt;10. Reduce inequality in the country and among other countries&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.4 Agree on policies, especially fiscal policy, salaries, social protection and achieve more equality&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.4.1 Retirees and people with disabilities&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0.0.0 National series not in global framework (_)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;November, 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministry of Social Affairs, Veterans and Youth Rehabilitation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mr. Yim Komsan&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Department of Planning Statistics and Summation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief of Bureau in charge of Statistics&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+855 16 626 211&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No. 788 Monivong Blvd, Sangkat Boeng Trabek, Khan Chamkarmon, Phnom Penh, Cambodia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;mosvy.dpss.gmail.com&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Retired is a retired civil servant who receives a monthly stipend provided by the state based on age 55 and older and 20 years of seniority.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disability is a civil servant who can no longer work due to loss of professional ability and receives a monthly salary provided by the state and has a seniority of 20 years or more.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Person&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Data System of National Social Security Fund for Civil Servants&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Administrative record from all provincial department&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Once a year&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Once a year&lt;/p&gt;&lt;p&gt;National Social Security Fund for Civil Servants&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Department of Planning Statistics and Summation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministry of Social Affairs, Veterans and Youth Rehabilitation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Retirement and disability figures are recorded by the Retirement and Disability Data Management System by the reporting year.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following methods and guidance of NIS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Report from National Social Security Fund for Civil Servants&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="km">&lt;p&gt; ១០ ។ កាត់បន្ថយវិសមភាពនៅក្នុងប្រទេសនិងក្នុងចំណោមប្រទេសដទៃទៀត [៦៥]&lt;p&gt; ១០.៤ យល់ព្រមលើគោលនយោបាយជាពិសេសគោលនយោបាយសារពើពន្ធប្រាក់ខែការគាំពារសង្គមនិងទទួលបានសមភាពបន្ថែមទៀត [១០៦][០] ១០.៤.១ និវត្តន៍ជននិងជនពិការ [៤៧]&lt;p&gt; ស៊េរីជាតិ ០.០.០ មិននៅក្នុងក្របខ័ណ្ឌសកល (_) [៥២][០] ខែវិច្ឆិកាឆ្នាំ ២០២០ [១៧]&lt;p&gt; ក្រសួងសង្គមកិច្ចអតីតយុទ្ធជននិងយុវនីតិសម្បទា [៦៤]&lt;p&gt; លោក។ យឹមកឹមសាន [១៧]&lt;p&gt; នាយកដ្ឋានស្ថិតិផែនការនិងបូកសរុប [៥០]&lt;p&gt; ប្រធានការិយាល័យទទួលបន្ទុកស្ថិតិ [៤២][០] +៨៥៥ ១៦ ៦២៦ ២១១ [១៨]&lt;p&gt; ទេ។ ៧៨៨ មហាវិថីព្រះមុនីវង្សសង្កាត់បឹងត្របែកខណ្ឌចំការមនរាជធានីភ្នំពេញប្រទេសកម្ពុជា [៨៥]&lt;p&gt; mosvy.dpss.gmail.com &lt;/p&gt;&lt;p&gt; ការចូលនិវត្តន៍គឺជាមន្រ្តីរាជការដែលចូលនិវត្តន៍ម្នាក់ដែលទទួលបានប្រាក់ឧបត្ថម្ភប្រចាំខែដែលផ្តល់ដោយរដ្ឋផ្អែកលើអាយុ ៥៥ ឆ្នាំឡើងទៅនិងអាយុ ២០ ឆ្នាំ។
[១៤៨] ភាពពិការគឺជាមន្រ្តីរាជការម្នាក់ដែលមិនអាចធ្វើការបានទៀតដោយសារតែបាត់បង់សមត្ថភាពជំនាញហើយទទួលបានប្រាក់ខែប្រចាំខែដែលផ្តល់ដោយរដ្ឋនិងមានអតីតភាពការងារចាប់ពី ២០ ឆ្នាំឡើងទៅ។&lt;p&gt; បុគ្គល [៩]&lt;p&gt; ប្រព័ន្ធទិន្នន័យបេឡាជាតិរបបសន្តិសុខសង្គមសម្រាប់មន្រ្តីរាជការស៊ីវិល [៦៦]&lt;p&gt; កំណត់ត្រារដ្ឋបាលពីគ្រប់មន្ទីរខេត្ត [៥៥]&lt;p&gt; ម្តងក្នុងមួយឆ្នាំ &lt;/p&gt;&lt;p&gt; ម្តងក្នុងមួយឆ្នាំ &lt;/p&gt;បេឡាជាតិរបបសន្តិសុខសង្គមសម្រាប់មន្រ្តីរាជការស៊ីវិល [៥១]&lt;p&gt; នាយកដ្ឋានស្ថិតិផែនការនិងបូកសរុប [៥០]&lt;p&gt; ក្រសួងសង្គមកិច្ចអតីតយុទ្ធជននិងយុវនីតិសម្បទា [៦៤]&lt;p&gt; តួលេខការចូលនិវត្តន៍និងពិការភាពត្រូវបានកត់ត្រាដោយប្រព័ន្ធគ្រប់គ្រងទិន្នន័យសោធននិវត្តន៍និងជនពិការតាមឆ្នាំរបាយការណ៍។ [១២៨]&lt;p&gt; អនុវត្តតាមវិធីសាស្រ្តនិងការណែនាំរបស់ NIS [៤០]&lt;p&gt; របាយការណ៍ពីបេឡាជាតិរបបសន្តិសុខសង្គមសម្រាប់មន្រ្តីរាជការស៊ីវិល [៦៣]
			</language>
</languages>
</data>
</root>
